# Библиотека UI компонентов для всех проектов MAGNIT
## I. Разработка и модификация компонентов библиотеки
Все компоненты можно посмотреть запустив у себя локально на машине `yarn dev` (должны быть установлены пакеты из зависимостей - `yarn install`). Если не запускается - `yarn postinstall` (однократно, пропишет симлинки).

Процесс создания самого ui-компонента думаю понятен, работаем в ветке *develop*, разрабатываемые компоненты располагать в папке `src/components/`.

Далее новый готовый компонент необходимо разместить (использовать) в файле `examples/pages/index.vue` - для демонстрации (yarn dev).

**По окончании разработки** компонента:
1) закоммититься в _develop_, 
2) поднять версию библиотеки (например `yarn version --minor` подробнее см. ниже)
3) запушить в _develop_
4) направить мерж-реквест в _master_ (на текущий момент на Дмитрия Кудимова).  
5) **Готово**. Когда мерж будет принят - можно подтягивать библиотеку компонентов в проекты.

Ничего компилировать не нужно, компоненты будут браться из папки `src/components`

####Принцип версионирования
Учитывая номер версии МАЖОРНАЯ.МИНОРНАЯ.ПАТЧ, следует увеличивать:
1. `yarn version --major` МАЖОРНУЮ версию, когда сделаны обратно несовместимые изменения.
2. `yarn version --minor` МИНОРНУЮ версию, когда вы добавляете новую функциональность, не нарушая обратной совместимости.
3. `yarn version --patch` ПАТЧ-версию, когда вы делаете обратно совместимые исправления.

Подробнее про [Семантическое Версионирование](https://semver.org/lang/ru/)



## II. Подключение библиотеки компонентов в проекты
В файле `package.json` проекта, в который устанавливается библиотека, прописать зависимость с адресом репозитория библиотеки *magnit-ui-library*
```json
"dependencies": {
    "magnit-ui-library": "https://git.m.mcs.im/libs/magnit-ui-library.git",
}
```
>Если нужно установить конкретную версию библиотеки нужно указать её в конце строки адреса репозитория через `#`
```json
"dependencies": {
    "magnit-ui-library": "https://git.m.mcs.im/libs/magnit-ui-library.git#0.1.0",
}
```
Далее в консоли установить данную зависимость (она появится в node_modules)
```sh
yarn install
```

Далее необходимо подключить библиотеку (компоненты) в качестве модуля и разрешить компоненты (подробнее https://github.com/nuxt/components)  
```js
// nuxt.config.js
components: true,
buildModules: [
    'magnit-ui-library/nuxt',
],
```
В Доставке конфигурационный файл разбит на модули, но принцип тот-же. 
Вот и всё, можно пользоваться глобально зарегистрированными компонентами в любом Vue компоненте. 
```js
<TestButton>Test button</TestButton>
```
### Обновление библиотеки 
Чтобы скачать последнее актуальное состояние библиотеки в проект 
`yarn upgrade` или `yarn upgrade magnit-ui-library`.
Обновлять придется вручную, никакой индикации об устаревании библиотеки нет.